【山竹襲港●滿目瘡痍】新地億元豪宅吹爆玻璃 天璽災情曝光

【新增新地回應】

對於天璽爆玻璃，新地副董事總經理雷霆回覆本報查詢時指，「天璽項目管理公司為地鐵，以我所知受影響住戶不多，事後地鐵已經全力幫忙住戶清理及跟進儘快更換玻璃，如有需要我們亦會從傍協助。」

受颱風山竹影響，本港不少大廈的玻璃外牆在颶風下不堪一擊，爆窗災情逐步曝光。今日有九龍站擎天半島業主報料，指其單位對面的新地（016）全玻璃幕牆億元豪宅天璽，有多個單位玻璃窗爆裂，屋內窗簾被扯出屋外飄揚。據知，天璽有逾十戶被強風吹爆玻璃。

爆玻璃事件無阻天璽銷情，新地今日再售出三個一手單位，其中天鑽璽77樓A及B室，實用面積1,481方呎及693方呎，成交價1.089852億及5,100萬元，呎價73,589元及73,593元，後者成交價更創下全港最貴兩房紀錄，有指買家為同一組客，透過公司名義斥近1.6億元買入，須支付30%辣稅，涉資近4,800萬元。另皇鑽璽78樓C室，實用面積1,608方呎，成交價1.233393億元，呎價76,704萬元創園景戶新高，買家為本地客。

新地副董事總經理雷霆回覆本報查詢時指，「天璽項目管理公司為地鐵，

On9，無你興建，地鐵管理條春呀？

1.089852億，咁撚零丁嘅喂